自家制 carbonara

Hello 大家好，又係我分享一下煮野心得，唔講咁多，去相
材料有蛋黃，巴馬臣芝士，意粉，煙肉（正常應該係用pancetta ）用普通煙肉扮住先 同cream ,正宗黎講係冇cream既，但我鐘意加兩匙等啲口感creamy 啲

先熱pan加小小油炒香啲煙肉再將多餘油隔走

之後落意粉兜兩兜

再加兩匙更忌廉，芝士我會分2次落，調味我淨係落左小小胡椒，芝士同煙肉都有味

見到有小小濕濕地就離火落蛋黃，落蛋黃之後就會黏埋一齊就好creamy

完成 Bon appétit
正宗後講係冇cream 既，其實2種方法我都試過，依個人口味啦，如果唔落忌廉可以落小小烚完意粉既水，小tips:落蛋黃前預留返小小濕濕地既狀態，咁加完蛋黃就唔會1pat pat痴埋1舊。
有機再同大家分享，多謝

屌你咁撚夜先黎post

Sor
落去7仔叮個carbon食住先啦

條bacon做乜鳩

用無落cream既版本成日都失敗，明明跟住youtube做 但係都好淡

有有試過落cream?

煙肉應該可以爆耐啲 油應該可以唔洗隔
可能攞佢啲咸香味會更好 有錯請指教

啱呀，爆耐啲會脆啲香口啲，如果用cream就隔油，唔係啲cream就會化開。用水就唔洗仲會香啲

呢條

你下次試下蛋同芝士唔好撈埋一齊，分開落，落蛋小小水

落多小小水

我唔係好明佢好淡既意思 係蛋味唔夠定係唔夠咸/濃味

淡味應該係冇落鹽，不過佢話煙肉好重味，你覺得淡可以落返小小鹽

唔夠咸/濃試下落多小小煙肉

完全唔識煮野食
開始想自己嚟
點入手

可以先從簡單野開始，例如家常便飯，試搵下一啲介紹啲食材基本野開始。你係咪要煮到好撚勁定還是同伴侶食下飯仔咁？

公仔麵都識煮掛？

呢個緊係識

可以一日三餐唔同菜式就得

再安全啲係落蛋黃芝士調味落個兜到 煮完先將啲意粉過落去撈？見過好幾條片都係咁教

咁做法令蛋黃冇咁快熟，但麻煩小小囉。都可以既

其實carbonara 就即係佢地既蛋炒飯
已經無話正唔正宗

佢果隻肉真係好撚咸
同埋我唔中意果隻味